老母成日攞自己朋友嘅仔同我比較

你老味，老母成日講：「你睇吓xxx個仔，讀書又勁，運動又叻，成日喺班個度排第一，你睇下你，喺個班個排名咁差，學下人地啦。」
我心諗：「咁叻認人地個仔做仔啦笨」

覺得有比較先有進步嘅
覺得每個人都有自己專長冇需要比較嘅

push

樓豬正廢柴

同佢講我朋友個老母出入有司機接呀
個仔一出世就退休

正評糾正正確概念

依家啲老母好中意比較個樣比較依樣，贏左好似有金執咁

你咪話人地老母每個月十皮零用，我得廿蚊

yes

利申：今次放榜，老母成日攞佢黎同我比較嘅個位仁兄考到22分，但唔知點解入唔到大學，我個心即刻好撚心涼